美國麻省理工學院多媒體實驗室：不服從獎/抗命獎

MIT disobedience awards

2017年開始頒獎
2017得獎者 ： 揭發美國鉛水事件的學者
2018得獎者 ： #metoo 運動發起者

頂尖學府的思考係同大家唔同

個獎個名都特別過人

#metoo運動都可以被選上拿到大獎。真係唔知佢哋點諗。

Hi Mr. Joe

Melania Trump says women 'need evidence' if they say they're victims - CNNPolitics

Melania Trump Says #MeToo Accusers 'Need to Show the Evidence'

MIT 真係厲害。連美國總統侵侵老婆都話#metoo要solid evidence先有用，metoo冇做到evidence的要求下，mit都可以就咁比左個award佢。對evidence的要求可以比一般人低咁多。

咁就袋25萬美元

Metoo其實邊算disobedience? 而家女權喺西方國家咁大勢力，metoo只係一種順應政治正確而衍生嘅運動

The MIT Media Lab’s 2018 Disobedience Award will be shared by three leaders of the #MeToo and #MeTooSTEM movement. Tarana Burke, founder of the “Me Too” Movement; BethAnn McLaughlin, who brought the “Me Too” conversation to STEM institutions; and Sherry Marts, who helps academic and nonprofit organizations become more fair and inclusive, have all taken a stand against sexual assault and harassment, and against the marginalization of survivors. The three winners will share the award’s $250,000 cash prize.

“This year’s winners embody the highest ideals of what the Disobedience Award is intended to honor: speaking truth to power, empowering the voiceless, accepting personal responsibility and fallout without a view to personal gain,” says Joi Ito, director of the Media Lab and co-founder of the award. “The #MeToo movement represents a sea change in American culture, in our institutions, in every professional, academic, and political arena. These three women are on the front lines of this movement, and their refusal to back down or be silenced is what will continue propelling the movement forward in the face of every kind of opposition. We have to support that kind of heroism.”

MIT 真係MIT
完全唔明
點解#metoo 有speak the truth 咩
我地理解多數係9up / speak the false story 多

#metoo 其實真係有保障女權和女性安全咩？
鼓吹冇法律地位，任意9up的吹水文化
到時真正受害的女性，都比人以為係#metoo,結果求助無門
假受害女性，可以藉此運動大搞cyber bully and cyber ransom
亂引誘男方sex完唔俾錢就#metoo你。
我點睇都係一個鼓吹網上9up甚至網上犯罪的運動多過保障女性。

仲有#metoo講埋被性侵細節，
男人睇完更可能鼓勵男人去搞
被男人認識和知更多
從而避開被補的風險

點睇#metoo都係一個鼓勵犯罪的運動
多過保護女性

Same for you, smart-ass